﻿ 7 " mẹo " để có mức lương cao
Thăng_tiến luôn đi kèm với mức lương cao . Điều này hoàn_toàn phụ_thuộc vào năng_lực và sự cố_gắng của bạn trong công_việc . Ngoài_ra , có_thể đi theo những bước sau đây .
1 . Tạo tiếng_vang : Trước_tiên , bạn phải cố_gắng để luôn đạt thành_tích tốt , không phạm hoặc ít phạm sai_sót . Nếu tự nhận thấy mình đã có đủ “ chứng_cứ ” , hãy chọn thời_điểm để nhắc khéo sếp .
Điều quan_trọng là bạn phải trình_bày những đóng_góp của mình sao cho thật thuyết_phục .
2 . Luyện trí_nhớ : Lãnh_đạo công_ty đôi_khi có những cuộc họp mà các vị cảm_thấy chán_ngắt . Nếu tháp_tùng sếp đi họp , hãy ghi_nhớ thông_tin quan_trọng . Khi sếp quên , bạn có_thể “ nhắc bài ” ngay . Làm được điều này , bạn đã “ ghi_bàn ” rồi đấy .
3 . Nghệ_thuật thỏa_hiệp : Khi vào vị_trí mới , bạn sẽ được hỏi muốm tăng lương bao_nhiêu . Không nên vội_vã , hãy xin sếp 1 ngày để suy_nghĩ .
Nếu bạn được đề_nghị tăng 12% , hãy yêu_cầu tăng 18% để có_thể thỏa_thuận ở mức 15% .
4 . Hỗ_trợ sếp trong công_việc : Bạn hãy để_ý xem sếp đang đối_mặt với những vấn_đề gì để kịp_thời hỗ_trợ . Nếu sếp không có thời_gian viết bản báo_cáo bằng tiếng Anh , bạn có_thể gợi_ý làm giúp . Khi ấy , bạn đã trở_thành người có vị_trí khác trong mắt sếp .
5 . Hãy chứng_tỏ tham_vọng : Trong kinh_doanh , những người có nhiều hoài_bão vươn cao lúc_nào cũng thu_hút sự quan_tâm của cấp trên .
Tuy_nhiên , tham_vọng phải đi liền với những nỗ_lực hơn người , sở_trường trong vông việc mà không ai có_thể thay_thế . Nếu_không , bạn sẽ trở_thành “ thùng_rỗng_kêu_to ” . Hãy chứng_tỏ những hoài_bão lớn_lao của mình trong công_việc chung hơn là việc cá_nhân .
Bạn càng chứng_tỏ tham_vọng của mình khác người bao_nhiêu thì cấp trên càng tạo cơ_hội thuận_lợi để thử tài của bạn .
6 . Phát_huy đúng sở_trường của mình : Bạn có năng_lực nổi_trội trong công_việc , lĩnh_vực nào , hãy tập_trung vào phát_triển năng_lực ấy . Như_thế , bạn mới có_thể gây được sự chú_ý với cấp trên .
Đừng phí công_sức vài những công_việc “ râu_ria ” nếu_không muốn thăng chức “ lu xu bu manager ” . Hãy luôn chứng_tỏ rằng công_ty rất cần một nhân_viên như bạn .
7 . Hãy chú_trọng đến cách ăn_mặc : Chân_lý “ tốt khoe , xấu che ” là một trong những nguyên_tắc thành_công trong công_việc .
Dù bạn không quá xinh_đẹp và vị_trí công_việc cũng bình_thường , nhưng hãy luôn chăm_chút để người đối_diện đánh_giá cao , luôn thấy dễ_chịu , vui_vẻ khi gặp_gỡ bạn .
Đừng tiết_kiệm , quần_áo cũng nói lên chính con_người của bạn đấy ! Hãy lưu_ý , chăm_chút không có_nghĩa biến mình thành người đỏm_dáng . Theo Tiếp thị & amp ; Gia_đình
